
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Laboratorium 8 - Wskaźniki na funkcje - praca na zajęciach}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    Wskaźnik na funkcję void, która nie przyjmuje żadnych parametrów

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}1}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{fun}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Hello from fun}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{void} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{fun}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{po}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Hello from fun

    \end{Verbatim}

    Tworząc wskaźnik na funkcję należy dokładnie podać jej typ, czyli
wartość zwracaną oraz przyjmowane parametry. Przypomnienie: w C nie ma
przeciążania funkcji tak, jak w C++.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Wskaźnik na funkcję z parametrami

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{display}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{fun: \PYZpc{}d \PYZpc{}lf}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{void} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{display}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{po}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
fun: 2 2.000000

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Tablica wskaźników na funkcje

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{one}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{one: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{two}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{two: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{three}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{three: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{void} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{one}\PY{p}{,} \PY{n}{two}\PY{p}{,} \PY{n}{three}\PY{p}{,} \PY{n}{one}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{po}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
one: 0
two: 1
three: 2
one: 3

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    typedef i wskaźnik na funkcje

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        
        \PY{k}{typedef} \PY{n+nf}{double} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{my\PYZus{}type}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{double}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{double} \PY{n+nf}{sum}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{double} \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{b}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
          \PY{k}{return} \PY{n}{a}\PY{o}{+}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{n}{my\PYZus{}type} \PY{n}{fun} \PY{o}{=} \PY{n}{sum}\PY{p}{;}
            
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{\PYZpc{}lf}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{sum}\PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{3.5}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
5.500000
    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Tablica wskaźników na funkcje

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include}\PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{} }
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{one}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{one: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{two}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{two: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{three}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{three: \PYZpc{}d}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            
            \PY{k+kt}{void} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{one}\PY{p}{,} \PY{n}{two}\PY{p}{,} \PY{n}{three}\PY{p}{,} \PY{n}{one}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            
            \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}
                \PY{n}{po}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
one: 0
two: 1
three: 2
one: 3

    \end{Verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Funkcja zwracająca wskaźnik na funkcję

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k}{typedef} \PY{n+nf}{int} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{my\PYZus{}type}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} 
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{one}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{two}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{three}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{;}\PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{c+c1}{//funkcja znajdująca taką funkcję, z tablicy wskaźników na funkcje fun, }
        \PY{c+c1}{//która zwraca największą wartość}
        \PY{n}{my\PYZus{}type} \PY{n+nf}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{my\PYZus{}type} \PY{o}{*}\PY{n}{fun}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{size}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{c+c1}{//my\PYZus{}type max(int(**fun)(), int size)\PYZob{}}
        \PY{c+c1}{//int ( *max(int(**fun)(), int size) )()\PYZob{}}
          \PY{k+kt}{int} \PY{n}{max} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{fun}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{k+kt}{int} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{o}{=}\PY{o}{*}\PY{n}{fun}\PY{p}{;}
          \PY{k}{for}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;} \PY{n}{i}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{n}{size}\PY{p}{;}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{fun}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{max}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
              \PY{n}{max}\PY{o}{=}\PY{p}{(} \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{fun}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
              \PY{n}{po}\PY{o}{=}\PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{n}{fun}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
          \PY{p}{\PYZcb{}}
          \PY{k}{return} \PY{n}{po}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
        
            \PY{k+kt}{int} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{po}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{one}\PY{p}{,} \PY{n}{two}\PY{p}{,} \PY{n}{three}\PY{p}{,} \PY{n}{one}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
            
            \PY{k+kt}{int} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{res}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{=}  \PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{po}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        
            \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{Result \PYZpc{}d}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{res}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
            \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Result 3
    \end{Verbatim}

Zdefiniowanie własnego typu upraszcza prototyp funkcji. Różnica między
prototypem funkcji zwracającej void i zwracającej wskaźnik na funkcję:\\
void max(int( **fun)(), int size) \\
 {\color{red} int (*} max(int( **fun)(), int size) {\color{red}  )()}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Funkcja przyjmująca wskaźnik na void

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdio.h\PYZgt{}}
        \PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include} \PY{c+cpf}{\PYZlt{}stdlib.h\PYZgt{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{compare\PYZus{}int}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{c+c1}{//wersja skrócona}
            \PY{k}{return} \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{a} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{o}{*}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{b}\PY{p}{;}
        
            \PY{c+c1}{//wersja rozbudowana}
            \PY{c+cm}{/*if(*(int*)a\PYZgt{}*(int*)b)}
        \PY{c+cm}{        return 1;}
        \PY{c+cm}{    else if(*(int*)a\PYZlt{}*(int*)b)}
        \PY{c+cm}{        return \PYZhy{}1;}
        \PY{c+cm}{    else}
        \PY{c+cm}{        return 0;   */} 
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k}{struct} \PY{n}{Number}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k+kt}{int} \PY{n}{value}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{compare\PYZus{}Number}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
            \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Number}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{a}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{value} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{k}{struct} \PY{n}{Number}\PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{value}\PY{p}{;}
            \PY{p}{\PYZcb{}}
            
        \PY{k+kt}{void} \PY{n+nf}{compare}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{n}{b}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{int} \PY{p}{(}\PY{o}{*}\PY{n}{fun}\PY{p}{)}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{p}{,}\PY{k+kt}{void} \PY{o}{*}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZob{}}
          \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{fun}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
          \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{a\PYZgt{}b}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(}\PY{n}{fun}\PY{p}{(}\PY{n}{a}\PY{p}{,}\PY{n}{b}\PY{p}{)}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
          \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{a\PYZlt{}b}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{k}{else}
          \PY{n}{printf}\PY{p}{(}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{l+s}{a=b}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
        
        \PY{k+kt}{int} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{void}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
          
          \PY{k+kt}{int} \PY{n}{a}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{n}{b}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{n}{c}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;}
          \PY{n}{compare}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{compare\PYZus{}int}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{n}{compare}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{c}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{b}\PY{p}{,} \PY{n}{compare\PYZus{}int}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          
          \PY{k}{struct} \PY{n}{Number} \PY{n}{m}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
          \PY{k}{struct} \PY{n}{Number} \PY{n}{n}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
          \PY{k}{struct} \PY{n}{Number} \PY{n}{o}\PY{o}{=}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{;}
          
          \PY{n}{compare}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{compare\PYZus{}Number}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          \PY{n}{compare}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{o}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZam{}}\PY{n}{n}\PY{p}{,} \PY{n}{compare\PYZus{}Number}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
          
          \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;}
        \PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
a>b
a<b
a<b
a>b

    \end{Verbatim}

    Zdefiniowanie funkcji przyjmującej wskaźnik na void umożliwia szersze
jej użycie i implementacje jej zachowania dla różnych typów danych.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program przechowujący statyczną tablicę wskaźników do funkcji. W
programie zadeklaruj cztery funkcje void nie przyjmujące żadnych
parametrów. Każda funkcja ma wyświetlać inne słowo, mogą to być funkcje
wyświetlające nazwy pór roku np. void zima();

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Zmodyfikuj poprzedni program tak, aby tablica była alokowana
dynamicznie.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program z trzema funkcjami, o nazwach A, B, C. Każda funkcja
będzie przyjmowała wskaźnik na funkcję. Przykładowe wywołanie:

\begin{verbatim}
A(poB);
B(poC);
\end{verbatim}

Wyjście:

\begin{verbatim}
AB
BC
\end{verbatim}

Każda funkcja ma wyświetlać swoją nazwę, a następnie wywoływać
przekazaną w parametrze funkcję. Jeżeli w parametrze nie zostanie
przekazany wskaźnik na funkcję to powinien zostać wyświetlony znak nowej
linii. Użyj typedef, gdzie to możliwe.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program wyświetlający tekst w taki sposób, żeby litery na
parzystych indeksach były duże, a na nieparzystych małe. Wykorzystaj do
tego dwie funkcje przyjmujące wskaźnik na łańcuch znaków oraz dwa
wskaźniki na funkcje.

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}

    Zadanie

    Napisz program korzystający ze struktury Student o trzech polach: int
index, char* surname, float mean. Poza tymi polami struktura powinna
posiadać po trzy wskaźniki na funkcje zwracające wartości pól: getIndex,
getSurname, getMean, oraz po trzy wskaźniki na funkcje pozwalające na
zmianę wartości na polach: setIndex, setSurname, setMean. Przykładowe
wywołanie:

\begin{verbatim}
struct Student ala={123456, "Kowalska", 4.5, getInd, getSur, getMea, 
                                             setInd, setSur, setMea};
    
printf("index: %d\n", ala.getIndex(&ala));
printf("surname: %s\n", ala.getSurname(&ala));
printf("mean: %lf\n", ala.getMean(&ala));

ala.setIndex(&ala, 456789);
ala.setSurname(&ala, "Nowak");
ala.setMean(&ala, 3.2);

printf("index: %d\n", ala.getIndex(&ala));
printf("surname: %s\n", ala.getSurname(&ala));
printf("mean: %lf\n", ala.getMean(&ala));
    
\end{verbatim}

Wyjście:

\begin{verbatim}
index: 123456
surname: Kowalska
mean: 4.500000
index: 456789
surname: Nowak
mean: 3.200000
\end{verbatim}

    \begin{center}\rule{0.5\linewidth}{\linethickness}\end{center}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
